\documentclass[10pt,a4paper,sans]{moderncv}
\moderncvstyle{banking}
\moderncvcolor{black}
\nopagenumbers{}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[top=0.2cm, bottom=0.2cm, left=0.3cm, right=0.3cm]{geometry}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{multicol}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=blue}

% Définition d'entrée personnalisée
\newcommand*{\customcventry}[7][.10em]{%
\begin{tabular}{@{}l}
    {\bfseries #4} \\
    {\itshape #3}
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{l@{}}
    {\bfseries #5} \\
    {\itshape #2}
\end{tabular}
\ifx&#7&%
\else{\\
\begin{minipage}{\maincolumnwidth}%
    \footnotesize#7%
\end{minipage}}\fi%
\par\addvspace{#1}
}

\begin{document}

% En-tête ultra-compact
\begin{center}
    {\fontsize{18}{20}\selectfont\textbf{Ahmed MAKROUM}} \\
    \vspace{0.05em}
    \footnotesize Ingénieur Data et Développeur Full-Stack Web/Mobile \\
    \vspace{0.05em}
    {\normalsize
        \faMobile\enspace +212 664715219 \quad
        \faEnvelope\enspace ahmedmakroum3@gmail.com \quad
        \faHome\enspace Casablanca, Maroc \\
        \faLinkedin\enspace \href{https://www.linkedin.com/in/ahmed-makroum/}{in/ahmedmakroum} \quad
        \faGithub\enspace \href{https://github.com/ahmedmakroum}{github.com/ahmedmakroum} \quad
        \faGlobe\enspace \href{https://ahmedmakroum.github.io/AhmedMakroumPortfolio/}{makroum.me}
    }
\end{center}
\vspace{-18pt}

% PROFIL
\section{Profil}
\vspace{-6pt}
\justifying
Ingénieur en informatique et réseaux (MIAGE : Méthodes Informatiques Appliquées à la Gestion des Entreprises), avec une solide expertise en génie logiciel, data engineering et développement full-stack. Spécialisé dans la construction de pipelines de données robustes, le développement d’applications web/mobile évolutives et l’intégration de technologies cloud et open source. Apprécié pour sa polyvalence, son esprit d’équipe et sa curiosité continue.

% EXPÉRIENCE
\vspace{-15pt}
\section{Expérience}

\customcventry{03/2025 ‐ Aujourd’hui}{\href{https://www.allianz.ma}{Allianz Maroc}}{Ingénieur Data}{}{}{
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, itemsep=0pt, topsep=0pt, label=\textcolor{black}{\fontsize{13}{15}\selectfont$\bullet$}]
\item Conception et déploiement de pipelines de données (NiFi, Spark) pour l’extraction, le nettoyage et le chargement depuis les systèmes d’assurance internes.
\item Intégration de sources fragmentées dans un entrepôt PostgreSQL pour un reporting unifié.
\item Création de dashboards temps réel avec Metabase, facilitant l’accès aux données pour les utilisateurs métiers.
\item Développement et maintenance d'une application web de gestion des règlements de santé (Spring Boot, Next.js).
\end{itemize}}

\customcventry{06/2024 ‐ 08/2024}{\href{https://boti.education/}{BOTI School}}{Ingénieur Data}{}{}{
\begin{itemize}[leftmargin=0.8cm, itemsep=0pt, topsep=0pt, label=\textcolor{black}{\fontsize{13}{15}\selectfont$\bullet$}]
\item Développement d’un pipeline ETL scalable avec Apache Beam sur Google Cloud.
\item Transformation des logs d’activité en données structurées pour une meilleure analyse comportementale.
\item Production de dashboards automatisés via Looker à destination de la direction.
\end{itemize}}

\customcventry{06/2023 ‐ 08/2023}{\href{https://6solutions.com/}{6solutions}}{Développeur Web et Mobile}{}{}{
\begin{itemize}[leftmargin=0.8cm, itemsep=0pt, topsep=0pt, label=\large\textbullet]
\item Développement d’une plateforme de consulting multi-services (juridique, médical, financier).
\item Front-end réalisé avec Angular, back-end avec Spring Boot.
\item Conception et déploiement de l’application mobile en Flutter.
\end{itemize}}

\customcventry{07/2022 ‐ 08/2022}{\href{https://estatmar.ma/}{Finso}}{Développeur de jeux}{}{}{
\begin{itemize}[leftmargin=0.8cm, itemsep=0pt, topsep=0pt, label=\large\textbullet]
\item Création d’un jeu éducatif pour enfants sous Unity.
\item Conception de gameplay interactif centré sur l’apprentissage.
\item Optimisation de l’expérience utilisateur et des animations dans un contexte de production réel.
\end{itemize}}

% FORMATION
\vspace{-12pt}
\section{Formation}

\customcventry
    {2020 -- 2025}
    {\href{https://emsi.ma}{\textbf{EMSI – École Marocaine des Sciences de l’Ingénieur}}}
    {Master en Ingénierie Logicielle et Réseaux – MIAGE (Méthodes Informatiques Appliquées à la Gestion des Entreprises)}
    {}{}{}

\customcventry
    {Juil. 2024 ‐ Sep. 2024}
    {\href{https://www.alxafrica.com}{\textbf{ALX Academy}}}
    {Diplôme associé en Intelligence Artificielle et Prompt Engineering}
    {}{}{
    \begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, itemsep=0pt, topsep=0pt]
        \item ALX AiCE – Fondamentaux de l’IA et des modèles génératifs
    \end{itemize}
    }

% CERTIFICATIONS
\vspace{-16pt}
\section{Certifications}
\vspace{-2pt}
\textit{All certificates below were earned via Coursera.}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, itemsep=0pt, topsep=0pt]
    \item \textbf{\href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/verify/G178XXP17WQA}{Machine Learning with Python}} (IBM)
    \item \textbf{\href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/records/M5RKGX36BAVA}{IBM Data Engineering}} (IBM)
    \item \textbf{\href{https://google.com}{Building Scalable Java Microservices with Spring Boot and Spring Cloud}} (Google Cloud)
    \item \textbf{\href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/verify/EK5SJM3YM7PX}{Introduction to Big Data with Spark and Hadoop}} (IBM)
    \item \textbf{\href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/specialization/B4RCUAYCUG49}{Python for Everybody Specialization}} (University of Michigan)
    \item \textbf{\href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/records/G867SJLRFQS2}{Google Business Intelligence}} (Google)
\end{itemize}

% ACTIVITÉS EXTRA
\vspace{-12pt}
\section{Activités extra-professionnelles}
\vspace{-2pt}
\textbf{Responsable Partenariats et Gaming – Club F\&G EMSI} \\
Gestion des partenariats sponsorisés et organisation logistique des événements gaming. Renforcement de la visibilité du club et développement des compétences en négociation et communication.

% COMPÉTENCES
\vspace{-14pt}
\section{Compétences}
\vspace{-2pt}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, itemsep=0pt, topsep=0pt]
\item \textbf{Data Engineering :} ETL, Apache NiFi, Spark, Beam, PostgreSQL, GCP, AWS
\item \textbf{Programmation :} C, Python (pandas, FastAPI), SQL (PostgreSQL, MySQL), Java, TypeScript
\item \textbf{Développement Web/Mobile :} React, Next.js, Flutter, Spring Boot, APIs REST
\item \textbf{DevOps :} Méthodologies agiles, Docker, Kubernetes, Git, GitLab CI/CD, Linux
\item \textbf{Visualisation de données :} Metabase, Superset, Power BI
\item \textbf{Compétences humaines :} Travail en équipe, Communication, Adaptabilité, Résolution de problèmes
\end{itemize}

% LANGUES
\vspace{-15pt}
\section{Langues}
\vspace{-15pt}
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}[leftmargin=0.3cm, itemsep=0pt, topsep=0pt]
    \item \textbf{Français} – Courant
    \item \textbf{Anglais} – Courant
    \item \textbf{Arabe} – Langue maternelle
    \item \textbf{Espagnol} – Notions
\end{itemize}
\end{multicols}

\vspace{-8pt}
\end{document}
