
\documentclass[10pt,a4paper,sans]{moderncv}

\moderncvstyle{banking}
\moderncvcolor{black}
\nopagenumbers{}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=0.30cm, bottom=0cm, left=0.25cm, right=0.25cm]{geometry}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{multicol}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=blue}

% Custom cventry
\newcommand*{\customcventry}[7][.10em]{%
\begin{tabular}{@{}l}
    {\bfseries #4} \\
    {\itshape #3}
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{l@{}}
    {\bfseries #5} \\
    {\itshape #2}
\end{tabular}
\ifx&#7&%
\else{\\
\begin{minipage}{\maincolumnwidth}%
    \footnotesize#7%
\end{minipage}}\fi%
\par\addvspace{#1}
}

\begin{document}



% Ultra-compact header: title/info centered and bigger (no photo)
\begin{center}
    {\fontsize{20}{22}\selectfont\textbf{Ahmed MAKROUM}}\\[0.5em]
    {\fontsize{13.2}{15.4}\selectfont Data Engineer \& Développeur Full-Stack Web/Mobile} \\[0.4em]
    {\fontsize{10.5}{12.3}\selectfont
        \faMobile\enspace +212 6 64 71 62 19 \quad
        \faEnvelope\enspace ahmedmakroum3@gmail.com \quad
        \faHome\enspace Casablanca, Maroc \\[0.3em]
        \faLinkedin\enspace \href{https://www.linkedin.com/in/ahmed-makroum/}{in/ahmed-makroum} \quad
        \faGithub\enspace \href{https://github.com/ahmedmakroum}{github.com/ahmedmakroum} \quad
        \faGlobe\enspace \href{https://makroum.website}{makroum.website}
    }\\[0.5em]
\end{center}
\vspace{-25pt}


% PROFILE
\section{\fontsize{11.2}{13}\selectfont Profil}
\vspace{-6pt}
Ingénieur d'état spécialisé en data engineering et développement full-stack, avec une pratique concrète de la création de pipelines de données, d’applications web et de l’utilisation de plateformes cloud. Je cherche à rejoindre une équipe où je pourrai concevoir des systèmes utiles, en améliorer la performance, tout en continuant à affiner mes compétences à travers des projets exigeants.
% EXPERIENCE
\vspace{-17pt}
{\renewcommand{\labelitemi}{\raisebox{0.2ex}{\scalebox{1.15}{$\bullet$}}} % +15% size for bullets here only
\section{\fontsize{11.2}{13}\selectfont Expérience}
\vspace{-3pt}

\customcventry{03/2025 ‐ 08/2025}{\href{https://www.allianz.ma}{Allianz Maroc}}{Data Engineer}{}{}{
\begin{itemize}[leftmargin=0.8cm, itemsep=-2pt, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
\fontsize{10.5}{12.3}\selectfont
      \item \textbf{News Pipeline} : Scraping multi-sources orchestré avec Airflow, transformation en stream avec Kafka, enrichissement LLM (résumés + validation), monitoring Prometheus, stockage Cassandra. (Python, Kafka, API llm, Airflow, Cassandra)
      \item \textbf{Pipeline d'Analyse de Logs de Site Web} : Collecte de logs d'événements de site web en temps réel (clics, pages vues), orchestration de l'ingestion avec Cloud Composer, stockage et analyse des données dans BigQuery, création d'un tableau de bord de suivi du trafic et des erreurs. (Cloud Composer, GCP, BigQuery, Python)
      \item \textbf{Suivi des Prix de Produits au Maroc} : Scraping quotidien de prix de produits (alimentaires, électroniques...), stockage PostgreSQL, dashboards de comparaison par ville/produit, alertes inflation. (Python, Airflow, Metabase, PostgreSQL)
      \item \textbf{JobTrack – Suivi de Candidatures} : Application web pour gérer ses candidatures (CV, statuts, notes) avec stockage Cloudinary, recherche temps réel et visualisation des statistiques. (Next.js, Tailwind, MongoDB, Cloudinary)
\end{itemize}}

\customcventry{06/2024 ‐ 08/2024}{\href{https://boti.education/}{BOTI School}}{Data Engineer}{}{}{
\begin{itemize}[leftmargin=0.8cm, itemsep=-2pt, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
\fontsize{10.5}{12.3}\selectfont
\item Développement d’un pipeline ETL distribué avec Apache Beam sur Google Cloud pour traiter des millions de logs utilisateurs.
  \item Structuration de données issues de buckets GCP, rendant possible une analyse comportementale fiable.
  \item Conception de dashboards automatisés via Looker, adoptés par l’équipe pour améliorer les prises de décisions stratégiques.
\end{itemize}}

\customcventry{06/2023 ‐ 08/2023}{\href{https://6solutions.com/}{6solutions}}{Web and Mobile Developer}{}{}{
\begin{itemize}[leftmargin=0.8cm, itemsep=-2pt, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
\fontsize{10.5}{12.3}\selectfont
  \item Développement d’une plateforme de consulting multi-services (juridique, médical, financier).
  \item Front-end réalisé avec Angular, back-end avec Spring Boot.
  \item Conception et déploiement de la version mobile de l’application en Flutter.
\end{itemize}}

\customcventry{07/2022 ‐ 08/2022}{\href{https://estatmar.ma/}{Finso}}{Game Developer}{}{}{%
\begin{itemize}[leftmargin=0.8cm, itemsep=-2pt, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
\fontsize{10.5}{12.3}\selectfont
  \item Développement d’un jeu éducatif ludique, destiné aux enfants, pour introduire des notions simples de gestion et de stratégie.
  \item Réalisation sous Unity avec un gameplay interactif, des animations soignées et une interface adaptée à un jeune public.
\end{itemize}}}
}


% PROJECTS
\vspace{-14pt}
\section{\fontsize{11.2}{13}\selectfont Projets}
\vspace{-4pt}
\begin{itemize}[leftmargin=0.3cm, itemsep=-2pt, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \textbf{Enriched News Pipeline}: Multi-source scraping orchestrated with Airflow, streaming with Kafka, LLM enrichment (summaries + validation), monitoring with Prometheus, storage in Cassandra. (Python, Kafka, OpenAI, Airflow, Cassandra)
    \item \textbf{Cloud Weather Data Pipeline}: Ingestion of weather data via public APIs, orchestration with Airflow, cloud storage (BigQuery), automated weather alerts by region. (Airflow, GCP, BigQuery, Python)
    \item \textbf{Morocco Price Tracker}: Daily price scraping (markets, supermarkets), PostgreSQL storage, dashboards for city/product comparison, inflation alerts. (Python, Airflow, Metabase, PostgreSQL)
    \item \textbf{JobTrack – Application Tracking}: Web app to manage job applications (CV, statuses, notes) with Cloudinary storage, real-time search, and statistics visualization. (Next.js, Tailwind, MongoDB, Cloudinary)
\end{itemize}


% EDUCATION
\vspace{-18pt}
\section{\fontsize{11.2}{13}\selectfont Formation}
\vspace{-4pt}
  \customcventry{2020 -- 2025}{\href{https://emsi.ma}{\textbf{EMSI – École Marocaine des Sciences de l’Ingénieur}}}{Diplôme d’Ingénieur en Informatique et Réseaux option MIAGE \\ (Méthodes Informatiques Appliquées à la Gestion des Entreprises)}{}{}{}
  \customcventry{Juil. 2024 ‐ Sep. 2024}{\href{https://www.alxafrica.com}{\textbf{ALX Academy}}}{Diplôme de Formation en Intelligence Artificielle et Prompt Engineering}{}{}{ALX AiCE – AI Fundamentals}


% CERTIFICATIONS
\vspace{-18pt}
\section{\fontsize{11.2}{13}\selectfont Certifications}
\vspace{-5pt}
    \textit{All certifications obtained via Coursera.}
\begin{itemize}[leftmargin=0.3cm, itemsep=-2pt, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \textbf{\href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/verify/G178XXP17WQA}{Machine Learning with Python}} (IBM)
    \item \textbf{\href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/records/M5RKGX36BAVA}{IBM Data Engineering}} (IBM)
    \item \textbf{\href{https://google.com}{Building Scalable Java Microservices with Spring Boot and Spring Cloud}} (Google Cloud)
    \item \textbf{\href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/verify/EK5SJM3YM7PX}{Introduction to Big Data with Spark and Hadoop}} (IBM)
    \item \textbf{\href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/specialization/B4RCUAYCUG49}{Python for Everybody Specialization}} (University of Michigan)
    \item \textbf{\href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/records/G867SJLRFQS2}{Google Business Intelligence}} (Google)
\end{itemize}


% SKILLS
\vspace{-17pt}
\section{\fontsize{11.2}{13}\selectfont Compétences}
\vspace{-6pt}
\begin{itemize}[leftmargin=0.3cm, itemsep=-2pt, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \textbf{Data Engineering} : ETL (NiFi, Airflow), Big Data (Hadoop, Spark), Kafka, PostgreSQL, Cassandra, GCP, AWS
    \item \textbf{Programmation} : Python, SQL, Java, TypeScript
    \item \textbf{Web/Mobile} : React, Next.js, Flutter, Spring boot, Apis REST
    \item \textbf{DevOps et Cloud} : Docker, Kubernetes, Git, CI/CD, Linux
    \item \textbf{Visualisation} : Metabase, Superset, Power BI
    \item \textbf{Soft Skills} : Travail d’équipe, communication, adaptabilité, résolution de problèmes
\end{itemize}

% LANGUAGES
\vspace{-17pt}
\section{\fontsize{11.2}{13}\selectfont Langues}
\vspace{-17pt}
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}[leftmargin=0.3cm, itemsep=0pt, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
      \item Anglais – Courant
      \item Français – Courant
      \item Arabe – Maternelle
      \item Espagnol – Notions
\end{itemize}
\end{multicols}


% FOOTER

\vspace{-20pt}
\begin{center}
    {\fontsize{9}{11}\selectfont\color{gray}
    Pour plus d'informations sur mon travail, visitez mon~
    \faLinkedin~\href{https://www.linkedin.com/in/ahmed-makroum/}{LinkedIn}~ou~\faGithub~\href{https://github.com/ahmedmakroum}{GitHub}.}
\end{center}

\end{document}
